# 「Unreal Engine 4で極めるゲーム開発」 訂正点
## ページ284
* `2.` …スイッチ「PNSwitchActor」を、「X=-250, **Y=40**, Z=210」のあたり…
	* 座標Yは 40 ではなく、**Y=-40** になります。

## ページ372
* 図21.26 のように組むと、「HitActor」が Null の時に、`v4.7.6` が頻繁に落ちる
	* 「IsValid」ノードを使用し、「HitActor」の Null チェックをすると、問題が解消されます。
		* また、`v4.12.5` でコンパイルすると、上記 Null エラーが表示されます。
* 図21.26 の「Print String」ノードのオプション「Print to Log」のチェックをつけると、`v4.7.6` の場合、落ちる場合がある
	* 詳しくコードを追っていないのですが、とりあえず「Print to Log」のチェックを外すと、直りました。
		* たまたま起きた `v4.7.6` のバグかもしれません。

## ページ385
* `3.` ...（**図20.16**）。
	* 「図21.16」になります。

## ページ419
* `5.` 以降の手順漏れ
	* `5.` の後に、ノード「EventReceiveExecutionFinishAI」を追加し、「HomeLocation」を「0.0, 0.0, 0.0」に戻さないと、「HomeLocation」と距離が常に「DistanceLimit」より大きく、追跡がキャンセルされることになります。また、前記録していたHomeLocationの近くに行くと、追跡が再開されますが、挙動が正確ではありません。
	* また、「PerformConditionCheckAI」に「HomeLocation」が「0.0, 0.0, 0.0」の場合 `True` を返す処理を入れる必要があります。
		* 上記を実装しないと、「0.0, 0.0, 0.0」から「DistanceLimit」以上に離れると、追跡がキャンセルされてしまいますが、サンプルのゲームなら、マップが狭いので、問題が起きる可能性が低いと思われます。

## ページ448
* `5.` 図24.57のような**遷移とルール**を作ります。
	* 「図24.57」には遷移があるのですが、ルールがありません。


# 意見
* あくまでも個人的な意見になりますが、`v4.7.6`のバグが多く、UE4 エディタ自体が落ちることがよくありました。また、 BluePrint の表示不具合もあり、`v4.12.5`を使うと、`v4.7.6`で落ちるようなことが起きる前に、コンパイルの際にエラーメッセージが表示してくれるし、 BluePrint の表示不具合もないので、`v4.12.5`で作業を進める方が比較的安定して動作できると思います。